警致函抗議學童玩槍報道 《蘋果》：基於事實報道

警致函抗議學童玩槍報道
《蘋果》：基於事實報道

■警方上周五致函本報指有關學童在警察學院玩槍的報道分化。

手機用戶請按此放大圖表

【本報訊】警務處長鄧炳強連日不點名批評《蘋果日報》，指本報上周五（16日）頭版有關學童在警察學院玩槍的報道分化和煽動仇恨。警方在報道刊登當日致函《蘋果》，稱有關頭版報道刊登了開放日活動一幀小童玩耍的照片，說明卻加以扭曲，指有網民將照片與前年「8.31」太子站發生的事件連繫在一起，質疑警隊「向下一代教育了甚麼？」警方認為手法不道德，故需澄清，並作強烈抗議。《蘋果日報》昨日回應，強調是基於事實報道，《蘋果》編輯自主，並根據《基本法》享有新聞自由。

當日《蘋果日報》報道，警察學院因應國家安全教育日舉行開放日，報道選取了路透社的相片，相中有學童在模擬地鐵車廂內拿起玩具衝鋒槍，指向同伴的腦袋。報道引述有網民指，驚訝場面恍如重演香港警察在8.31太子站舉槍指向乘客的一幕。有關相片亦引發網民熱議，不少網民、KOL、甚至台灣媒體（聯合新聞網）都聯想8.31場面。

你d相就係當時影嘅，831都係活生生發生左，將兩樣事實拼合左會變失實，真係得垃圾黑警先會諗到

我第一眼都已經覺得似831啦，根本好多正常人都會咁諗

831咁英勇嘅事，蘋果讚下你地都唔得？

跟本就無私顯見私

你地黑警覺得831無問題，班細路模仿當日情景都無問題架。

除非連你地都覺得831有好大問題啦

幾時投訴埋連登？

明明連登仔講得仲多

死黑警

唔係想洗白整個黨鐵車箱做乜撚
點知比班靚仔玩爛左就輸打贏要

俾得𡃁仔喺假港鐵站玩玩具槍就預咗
垃撚圾死黑警仲撚想洗白

屌你，都唔計你似831，身為紀律部隊比d小朋友拎d假槍玩headshot都戇撚鳩啦，鄧狗仲話佢地天真無邪

黑警：根本日曆上冇8月31日

明明宣稱831係正義之舉，點解會覺得醜？ 自相矛盾？

明明自稱831好成功無誤咁打擊暴徒
你俾班學生玩都係想佢地學下點樣反港獨姐，咁又唔報得？

831=黑暴

有晒相同片仲想抵頼
黑警死全家

保良局小學，算唔算做緊恐怖份子搖籃。

撐蘋果。

港狗日常。指馬為鹿

721 勾結黑幫
831 濫暴殘殺
香港黑警 知法犯法 道德淪喪

831咁正氣有咩問題

兩件事都係真人真事, 邊度叫做屈你, 一係你就唔好俾啲假槍班𡃁仔玩

你證明邊樣唔係事實囉
乜撚都你話係就係呀？
唔係個個都好似你班傻閪咁共匪講乜就信乜